---
aid: 9025
zid: 598831
title: "忽然有个问题：元老对女仆的处罚究竟能做到什么地步？"
author: 瓦而基里
date: 2015-06-27 13:35:32+07:00
lastmod: 2015-06-30 18:02:00+07:00
---

瓦而基里 于 2015-6-27 13:35:32 发表了：

最近在构思个投髨同人。想着想着就想到一个很重要的问题：元老究竟能怎样的处罚女仆。这问题在明代其实没什么问题，奴仆小妾惹怒了主人就行家法。就算打死了也没多大事情。但是元老院这里能做到什么地步？是可以打一顿能还是可以直接喂花生米。或者也可以文明一点，找萧子山把不合格的女仆退货。另外符有地那里收不收女仆？

这是一个很重要的问题，特别是现在张允幂一案出来后。已经成了元老院必须马上解决的眼前问题了。

---

深海巡游者 于 2015-6-27 16:58:13 发表了：

按照共同纲领、临高现有法律执行就是了，元老的特权不是女仆的特权。这点必须让所有女仆清楚，也要让一些拎不清的元老也清楚。

---

兰度 于 2015-6-27 17:01:32 发表了：

让她含着左轮枪管吞下射出物。

---

楚雪辉 于 2015-6-27 19:06:33 发表了：

_本帖最后由 楚雪辉 于 2015-6-27 19:10 编辑_

去找萧子山换一个，但对女仆来说这样干还不如让她去死

所以对女仆来说是打也打得，骂也骂得，只要不走什么都可以

---

浪不静 于 2015-6-27 23:00:12 发表了：

直接打死都没人管，还有一大堆人叫好，啥处罚不处罚啊。

---

南宫浩 于 2015-6-27 23:11:54 发表了：

不听话的女仆统统绑起来除以挠脚心笑刑~~~

视情节严重程度，从 30 分钟到 3 天 3 夜适度量刑。

---

被注销 于 2015-6-27 23:39:35 发表了：

张家女仆的事只要在元老院传播开，那乐子可就大了。

---

駿河ひかり 于 2015-6-28 00:22:58 发表了：

要是刑罚最高肯定是绞刑一类了，比如谋害其他受宠女仆及元老子女之类的

试图谋害元老肯定要诛九族的

话说元老会如何惩罚出轨的女仆呢？

---

knifers 于 2015-6-28 01:02:50 发表了：

最基本的应该是自己想怎么处置都行，但一定要有理有据。。毕竟别的元老好不容易整出个稳定的环境，若是有谁自己一个人瞎搞结果让归化民和元老们人心惶惶关系产生了裂痕，肯定会有一大票搞民政的元老恨不得砍死丫的。。

---

南宫浩 于 2015-6-28 07:53:31 发表了：

你还别说，没准真的会有某些心理有变态倾向的元老存在~~~~小说里也写到，有些人是因为在现代时空闯了大祸，为了为了逃避惩罚而参加穿越的。

---

瓦而基里 于 2015-6-28 08:57:02 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-28 01:02
>
> 最基本的应该是自己想怎么处置都行，但一定要有理有据。。毕竟别的元老好不容易整出个稳定的环境，若是有谁 ...

这倒不会。古代社会主人怎么折磨奴仆都是他的家事，没人会管的。顶多杀人实在太多了名声就差了。大贵族尤其如此。

元老就算玩血腥玛丽也顶多被规划民认为这个元老太残忍，对元老院形象其实没什么破坏。更别说产生不满离心这种事了。

---

瓦而基里 于 2015-6-28 08:58:33 发表了：

> 駿河ひかり 发表于 2015-6-28 00:22
>
> 要是刑罚最高肯定是绞刑一类了，比如谋害其他受宠女仆及元老子女之类的
>
> 试图谋害元老肯定要诛九族的
>
> 话说 ...

出轨？这个女仆还是无声无息的消失在符有地的集中营为妙。

---

瓦而基里 于 2015-6-28 09:00:50 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-28 07:53
>
> 你还别说，没准真的会有某些心理有变态倾向的元老存在~~~~小说里也写到，有些人是因为在现代时空闯了大祸， ...

玩美女犬什么的，只要不是当街玩就行。家里门关起来女犬母马之类的玩意只会被规划民认为这个元老很会玩。

---

瓦而基里 于 2015-6-28 09:04:39 发表了：

其实能，大贵族行家法打死个奴仆在古代社会根本不算什么事情。我唯一担心的就是元老院有政治正确人权至上的白左型人物。要是女元老赏了试图斗大妇的女仆一发 7.62 。元老院要是有人闹起来那就麻烦了。

---

Scat 于 2015-6-28 09:15:06 发表了：

女仆这种东西过十年应该取消，全部专职成妾

---

瓦而基里 于 2015-6-28 09:19:27 发表了：

> Scat 发表于 2015-6-28 09:15
>
> 女仆这种东西过十年应该取消，全部专职成妾

你这样女元老非得跳起来不可。女仆们很多命不好的也就通房丫鬟一辈子了。

---

Scat 于 2015-6-28 09:27:28 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2015-6-28 09:19
>
> 你这样女元老非得跳起来不可。女仆们很多命不好的也就通房丫鬟一辈子了。

有两个原因，一是不能把女仆当祖制传到二代去，二是女人是会老的，总得管人家后半被子

---

南宫浩 于 2015-6-28 09:27:43 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2015-6-28 09:00
>
> 玩美女犬什么的，只要不是当街玩就行。家里门关起来女犬母马之类的玩意只会被规划民认为这个元老很会玩。

美女犬什么的倒也无所谓~~~就怕有特别变态的把人玩坏了搞出人命~~~要是出现了那种情况，元老院会很尴尬的~~~

---

瓦而基里 于 2015-6-28 09:29:33 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-28 09:27
>
> 美女犬什么的倒也无所谓~~~就怕有特别变态的把人玩坏了搞出人命~~~要是出现了那种情况，元老院会很尴尬的 ...

人命就人命。古代社会主人玩死个奴仆算回事？也就元老院的那帮左派会闹腾，这才是最麻烦的事情。

---

瓦而基里 于 2015-6-28 09:31:53 发表了：

> Scat 发表于 2015-6-28 09:27
>
> 有两个原因，一是不能把女仆当祖制传到二代去，二是女人是会老的，总得管人家后半被子

古代早就有解决办法啊。通房丫鬟和女仆到了 30 多就会许配给男仆。然后繁衍下一代。第二代开始就是最值得信任的家生子了。

---

南宫浩 于 2015-6-28 09:37:32 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2015-6-28 09:29
>
> 人命就人命。古代社会主人玩死个奴仆算回事？也就元老院的那帮左派会闹腾，这才是最麻烦的事情。

这就是我说的“尴尬”啊。。。。如果谁把自己的女仆玩死了~~~相信很多心理正常的元老都会批判他，并且离这个人远远的，这实在不利于团结安定~~

---

Scat 于 2015-6-28 09:40:12 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2015-6-28 09:31
>
> 古代早就有解决办法啊。通房丫鬟和女仆到了 30 多就会许配给男仆。然后繁衍下一代。第二代开始就是最值得信 ...

女仆的产权不是元老的，现在是住家慰安妇，就算按通房算也得让度产权，不过以后的趋势应该是取消奴隶制，也就是解放女仆，然后承认和元老的配偶关系

---

瓦而基里 于 2015-6-28 09:40:16 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-28 09:37
>
> 这就是我说的“尴尬”啊。。。。如果谁把自己的女仆玩死了~~~相信很多心理正常的元老都会批判他，并且离 ...

玩死是个麻烦，现代价值观之下对人权还是很看重的。

不过我最担心的还是正常处罚被元老院某些圣母阻止。

---

knifers 于 2015-6-28 11:52:24 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2015-6-28 09:29
>
> 人命就人命。古代社会主人玩死个奴仆算回事？也就元老院的那帮左派会闹腾，这才是最麻烦的事情。

咳。。你不会是那些所谓揭露旧社会黑暗的屌丝中二宅的 YY 网文看多了就觉得那是社会正常情况了吧。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;古代社会主人打死奴仆还是犯法的。毕竟任何朝代的统治者都不喜欢手下是个闲着没事杀人玩的变态。。只不过有时候惩罚得轻，有时候这事被瞒下来，或者干脆官员包庇免于处罚罢了。。但这并不是说这在古代是啥好事。。

---

瓦而基里 于 2015-6-28 11:56:50 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-28 11:52
>
> 咳。。你不会是那些所谓揭露旧社会黑暗的屌丝中二宅的 YY 网文看多了就觉得那是社会正常情况了吧。。
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;...

古战就有帖子。古代人下限不是你想的到的。打死奴仆也没见得有多大事情

至于法律，写在纸上的和实际执行从来不是一回事。

---

knifers 于 2015-6-28 12:40:07 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2015-6-28 11:56
>
> 古战就有帖子。古代人下限不是你想的到的。打死奴仆也没见得有多大事情
>
> 至于法律，写在纸上的和实际执行 ...

古战的帖子不就说了古代法律是禁止主人打死奴仆这种行为的，不过有时执法不严而已么。。

---

天青地白 于 2015-6-28 12:46:13 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-28 12:40
>
> 古战的帖子不就说了古代法律是禁止主人打死奴仆这种行为的，不过有时执法不严而已么。。

恐怕都是让大主人家自报亡故，不少时候就是赔点烧埋钱而已，不要从一个极端走向另一个极端。

---

駿河ひかり 于 2015-6-28 12:48:07 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2015-6-28 09:58
>
> 出轨？这个女仆还是无声无息的消失在符有地的集中营为妙。

假如和另一个元老出轨呢

---

瓦而基里 于 2015-6-28 13:15:50 发表了：

> 駿河ひかり 发表于 2015-6-28 12:48
>
> 假如和另一个元老出轨呢

荣誉法庭解决吧。

---

liutom2 于 2015-6-28 13:19:36 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2015-6-28 09:04
>
> 其实能，大贵族行家法打死个奴仆在古代社会根本不算什么事情。我唯一担心的就是元老院有政治正确人权至上的 ...

闹个屁，女元老也是元老，挑战元老权威只给一颗花生米算是仁政了

---

liutom2 于 2015-6-28 13:22:13 发表了：

> 駿河ひかり 发表于 2015-6-28 12:48
>
> 假如和另一个元老出轨呢

元老对另一个元老犯罪也得承担责任，至于女仆，光背叛一位元老就足够她死了，她勾搭另一位元老按理说应该算 2 项犯罪。

---

駿河ひかり 于 2015-6-28 14:41:20 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-28 14:22
>
> 元老对另一个元老犯罪也得承担责任，至于女仆，光背叛一位元老就足够她死了，她勾搭另一位元老按理说应该 ...

从破坏军婚案来看，临高并没有通奸罪，女仆算元老的财物，侵犯他人财产，这个算盗窃罪么...

这类案件没有什么证据，如果另外那位元老愿意顶罪的话，作为“被胁迫者”的女仆并没有被法律严惩的理由啊

元老顶罪也只能判赔偿金钱吧

---

liutom2 于 2015-6-28 15:55:23 发表了：

> 駿河ひかり 发表于 2015-6-28 14:41
>
> 从破坏军婚案来看，临高并没有通奸罪，女仆算元老的财物，侵犯他人财产，这个算盗窃罪么...
>
> 这类案件没 ...

女仆并不是私有财产呀，起码临高是没有真正的奴隶这个概念的，女仆是由元老院购买后，转卖给元老的短期雇员，她们的卖身契只在大萌朝有效，在元老院是根本没有意义的。如果一定要定位的话，女仆实际上是元老本人包养的情人，也就是事实婚姻的一种。一位元老和另一位元老包养的情人通奸，这毫无疑问侮辱了一位元老，即便是现代婚姻，这样的行为一样会受到惩罚，不过通常只惩罚女方。由于元老身份特殊，因此侮辱元老是种不能容忍的罪恶，在这种情况下女仆只能去死，没有其他的办法。至于另一位元老，他的行为侮辱了另一位元老，而元老的身份更平等也就是元老之间是平等的，因此他也必须付出代价。具体的惩罚办法只能去荣誉法庭，但我个人认为，这种行为极可能会使这位元老立即退休，因为如果不严厉惩处的话，500 个狒狒里可很有几个变态的家伙，谁敢保证他们不疯狂的在元老院里瞎折腾？元老们绝大部分都在各自的工作岗位上奋斗，然后来这么几个在后院捣乱还不受惩罚，恐怕要不了多久元老院就真要出杀死元老的戏码了。

---

yanyu126 于 2015-6-28 16:03:23 发表了：

文总说过，现在很多人再跟女仆谈恋爱，严重败坏了风气，应该严惩几个，好敲打其他元老的女仆。

---

欢乐原始人 于 2015-6-28 17:42:35 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-28 09:27
>
> 美女犬什么的倒也无所谓~~~就怕有特别变态的把人玩坏了搞出人命~~~要是出现了那种情况，元老院会很尴尬的 ...

这有什么尴尬的，像白鹿原那样女仆跟没净化的土著搞上后到处说元老这不中用那不行的，嘿嘿，

---

欢乐原始人 于 2015-6-28 17:45:04 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2015-6-28 13:15
>
> 荣誉法庭解决吧。

我想起了本朝前两年的共用情妇案，这等事情如何解决？

---

瓦而基里 于 2015-6-28 18:45:48 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2015-6-28 17:45
>
> 我想起了本朝前两年的共用情妇案，这等事情如何解决？

jb 这玩意还是民不举官不纠。闹到元老院了再特事特办吧

---

季退思 于 2015-6-28 23:11:25 发表了：

女仆应该和皇帝的后宫那样分级别的

有上床的女人 也有女官&nbsp;&nbsp;也应该有业务秘书&nbsp;&nbsp;

现在混在一起是不对的

---

liutom2 于 2015-6-29 11:02:02 发表了：

> 季退思 发表于 2015-6-28 23:11
>
> 女仆应该和皇帝的后宫那样分级别的
>
> 有上床的女人 也有女官&nbsp;&nbsp;也应该有业务秘书&nbsp;&nbsp;

元老院在这方面还没详细规定，但起码从现在来看，元老院没想过规定一夫一妻，在临高治下娶小妾的多的是，因此元老有多个性伴侣也是可信的。最终很可能采取的是一夫一妻多情人制，本质上跟明朝的一夫一妻多妾没什么区别，只不过情人的地位比妾要高很多。

---

鹰从天降 于 2015-6-29 12:10:06 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-28 07:53
>
> 你还别说，没准真的会有某些心理有变态倾向的元老存在~~~~小说里也写到，有些人是因为在现代时空闯了大祸， ...

那个上了女学生的老师？

---

liutom2 于 2015-6-30 09:52:40 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-6-29 12:10
>
> 那个上了女学生的老师？

你忘了连萨琳娜都敢上的辛无罪了

---

陆李仙 于 2015-6-30 11:16:54 发表了：

罚女仆连生十个孩子

---

小白之友 于 2015-6-30 11:25:01 发表了：

打屁股，关小黑屋这种肯定没问题……

---

南海 于 2015-6-30 18:02:28 发表了：

之前章节不是定论了吗？按小三处理，连妾都不如

---
